最新民調：韓國瑜45% 柯文哲31% 蔡英文19% 國民黨穩勝

2019年4月23日 下午10:30
針對是否參選2020總統大選，高市長韓國瑜23日表態不參加現行制度初選，引起外界正反解讀；而據「時勢研究」晚間釋出最新大規模網路民調，在「藍白綠」7位人選中，韓國瑜以25.5%的支持度居冠、郭台銘則以22.8%居次，雙方僅差距2.7%。但若「排韓」以6人為選項，則以郭的36.3%居冠、台北市長柯文哲20.1%居次。

而在「有韓／排韓」2種組合中，以「白色力量」為號召的柯文哲以17%及20.1%分居第3及第2名；至於現任總統蔡英文，分別以11.8%及11.7%的支持度位居第4、前行政院長賴清德則分別以9.6%及10.9%的支持度位居第5。

泛綠「英德之爭」 蔡英文領先賴7.2%
若以藍綠兩黨為政黨傾向劃分，泛綠民眾支持蔡英文達52%，賴清德支持度則是44.8%，雙方差距7.2個百分點。至於泛藍民眾方面，則以韓國瑜的39.7%居冠、郭台銘的37.6%居次、朱立倫以16.9%居第三、王金平則以4.2%墊底。

2020各參選組合民調 「郭韓」皆為勝選一軍
針對此次民調結果，時勢研究策略研究總監陳紀君博士指出，藍營的郭台銘及韓國瑜皆是一軍，以整體來說，無論何種決戰組合都有勝算，而若以國民黨4位候選人對比競爭，郭台銘則小勝韓國瑜；而民進黨「蔡賴」的支持度，則在藍綠白對決中敬陪末座

在「韓柯蔡」的競選組合中，韓國瑜支持度達44.8%、柯文哲30.8%、蔡英文18.9%；而若只有「韓蔡」對決，韓國瑜則有高達59.8%的支持度，領先蔡英文的30.9%高達28.9個百分比。

另在「郭柯蔡」的組合中，郭台銘以46.8%的支持度領先「柯蔡」，柯文哲及蔡英文分別以28.8%及17.5%落後；而若是「郭蔡」對決，郭台銘則以62%的支持度壓倒性領先蔡英文的28.7%，雙方差距高達33.3%。

而若在以上2種組合中，將蔡英文替換為賴清德，對藍白營幾乎沒有影響。在「韓柯賴」組合中賴清德支持度為18.5%，落後給蔡英文的18.9%，但僅差0.04%；至於「郭柯賴」組合，賴清德以17.7%領先蔡英文的17.5%，差距僅0.02%。

若朱立倫出戰「柯蔡」 朱38%微幅領先柯36.6%
另值得注意的是，在「朱柯蔡」組合中，朱立倫以38%支持度領先、柯文哲以36.6%居次、蔡英文則以18.4%落後，其中朱柯呈現拉鋸，雙方僅差1.4個百分比；而若為「朱蔡」對決，朱立倫則以56.8%領先蔡英文的31.9%。

本次民調由「時勢研究」完成，以網路方式進行，依台灣選民結構的性別、年齡及地區分布為隨機樣本，執行日期為4月19日至22日間；男女比例為49.6%及50.4%；年齡分布20-29歲達19%、30-39歲達21%、40-49歲22%、50-59歲21%、60-69歲17%；調查地區涵蓋全台20縣市 ，最終蒐集1068份有效問卷結果；針對此次民調結果，時勢研究策略總監陳紀君也表示，網路調查不同於一般電話調查，具高教育程度、高回答率等特點。

台灣發大財

回歸了

至於泛藍民眾方面，則以韓國瑜的39.7%居冠、郭台銘的37.6%居次

係咪on9,出韓贏面大過郭台銘好多wo,點解會有泛藍人支持郭

美應考慮停售f16v俾台灣

2個都win

有d想睇到台灣比大陸收皮

郭台銘係咪負責界韓國瑜啲票?

下次總統選舉藍綠出選都一定分裂

除非支那來緊哩一年繼續激嬲台灣人 蔡英文就可以打保護台灣哩張牌

否則綠營2020真係凍過水

藍營就更仆街 賣國瑜根本冇年輕人支持佢 哩D民調只有老中會做 冇曬代表性

剩返果班邊個上都要比人話賣台

無黨派嘅話又係慘 柯文哲就算選到都冇班底 政府入面大把人扯佢後腳

綠營時代已經比藍營搞住 無黨派更加麻煩

蠢過豬

好想睇台灣變成香港 咁到時中國就會放盡晒去同化香港 變成大陸一個3線城市

恭喜台灣回歸

而據「時勢研究」晚間釋出最新大規模網路民調

好想睇目空一切既蔡英文收皮個樣

本次民調由「時勢研究」完成，以網路方式進行，依台灣選民結構的性別、年齡及地區分布為隨機樣本，執行日期為4月19日至22日間；男女比例為49.6%及50.4%；年齡分布20-29歲達19%、30-39歲達21%、40-49歲22%、50-59歲21%、60-69歲17%；調查地區涵蓋全台20縣市 ，最終蒐集1068份有效問卷結果

回鄉證去台灣不是夢

間公司三個人都係‘遠見’出嚟

有冇人知‘遠見’既政治背景？

kmt

三個既前僱主：

又移民

望落個‘民調’都似Kmt

為咗逃離支那移民台灣d人有咩心情？到咗下年咪又係寫住 特別行政區